這是最壞的時刻，但我們想堅持下去 - 中小企剖白

我開Party House開左四年，作為一間打開門做生意嘅公司，唔能夠為香港人做太多 - 最多只係曾經俾前線放過物資，或者路面狀況太亂時俾人上黎過夜。而毫無疑問地，今個暑假係我經營咁耐而黎生意最差嘅一個暑假；如果唔係靠自己熟客支持，我地甚至會係暑假旺季都跑唔到租。

當然我絕對唔係怪緊任何人，而且做得生意就預左要冒風險，條路自己揀。星期六「緊急法」果晚本來有booking，個客按金都落埋，但話驚返唔到屋企而要改期我都俾佢改而無扣按金，就係想幫手承擔呢次運動入邊中小企嘅責任；蝕，都要蝕得無愧於心。而且我暫時未至於會捱唔到落去，雖然都唔知會捱到幾耐。

但當我見到有朋友埋怨另一間Party House收左按金之後唔俾佢改期 (佢地book左5/10)，話佢地無良心嘅時候，我有少少為呢個同行痛心... 因為佢地佔地大啲租金貴啲，如果大家經營情況相近，我估佢地過去3個月旺季每個月都要蝕5位數，經營已經好困難；而今次佢地都係跟足行規，收曬deposit確認曬日子就唔俾改，只係跟足協議內容都俾人話無良心... 咁... 大家可以分少少良心俾佢地嗎？

都係果句，做得生意風險係要自付，但係呢個風煙四起嘅時刻，只希望大家會體諒下中小企... 我地唔似大企業蝕足一年都唔入肉，我地蝕3, 4個月真係會無飯開的。係而家呢個最壞嘅時候，請大家體諒我地有時真係無能為力，希望大家可以互相支持鼓勵。

加油！